{
  "name":"Geografía",
  "questions":[
    {
      "question":"¿Cuál es el país menos turístico de Europa?",
      "options":[
        "Armenia",
        "Moldavia",
        "Liechtenstein",
        "Hungría"
      ],
      "answer":"Liechtenstein"
    },
    {
      "question":"¿A qué país pertenece la isla de Tasmania?",
      "options":[
        "Estados Unidos",
        "Australia",
        "Portugal",
        "Ninguna es correcta"
      ],
      "answer":"Australia"
    },
    {
      "question":"¿En cuál de los siguientes países NO hay ningún desierto?",
      "options":[
        "España",
        "Chile",
        "Mongolia",
        "Alemania"
      ],
      "answer":"Alemania"
    },
    {
      "question":"¿Cuál es el código internacional para Cuba?",
      "options":[
        "CA",
        "CU",
        "CB",
        "Ninguna es correcta"
      ],
      "answer":"CU"
    },
    {
      "question":"¿Cuál es la capital del estado de Arkansas?",
      "options":[
        "Kansas",
        "Little Rock",
        "Hot Springs",
        "Washington"
      ],
      "answer":"Little Rock"
    },
    {
      "question":"¿En qué país situarías la ciudad de Cali?",
      "options":[
        "Colombia",
        "Venezuela",
        "Costa Rica",
        "Chile"
      ],
      "answer":"Colombia"
    },
    {
      "question":"¿Cuál de estas características no pertenece al clima Mediterráneo?",
      "options":[
        "Veranos secos y calurosos",
        "Es un tipo de clima templado",
        "Lluvias muy abundantes",
        "Variables temperaturas en primavera"
      ],
      "answer":"Lluvias muy abundantes"
    },
    {
      "question":"¿Qué es el Cabo de Creus?",
      "options":[
        "El punto más oriental de España",
        "El punto más oriental de la Península",
        "El punto más oriental de Cataluña",
        "Ninguna es correcta"
      ],
      "answer":"El punto más oriental de la Península"
    },
    {
      "question":"¿Cuál es principal celebración holandesa?",
      "options":[
        "Navidad",
        "La llegada del verano",
        "El día de la Reina",
        "Hallowen"
      ],
      "answer":"El día de la Reina"
    },
    {
      "question":"¿Cuál de las siguientes especialidades NO es típica de la cocina estadounidense?",
      "options":[
        "La hamburguesa",
        "El pastel de cangrejo",
        "La tarta de manzana",
        "Todas son típicas"
      ],
      "answer":"Todas son típicas"
    },
    {
      "question":"¿Con cuántos países limita Argentina?",
      "options":[
        "Tres",
        "Cuatro",
        "Cinco",
        "Seis"
      ],
      "answer":"Cinco"
    },
    {
      "question":"¿Qué es la UA?",
      "options":[
        "Unión Austrohúngara",
        "Unión Africana",
        "Unión Americana",
        "Unión Afroamericana"
      ],
      "answer":"Unión Africana"
    },
    {
      "question":"¿Cuál es la capital de Suiza?",
      "options":[
        "Berna",
        "Zurich",
        "Ginebra",
        "Basilea"
      ],
      "answer":"Berna"
    },
    {
      "question":"¿Qué separa las franjas de Gaza y Cisjordania?",
      "options":[
        "Un muro",
        "Nada",
        "Israel",
        "Un río"
      ],
      "answer":"Israel"
    },
    {
      "question":"¿En qué país está Ushuaia, la ciudad más al sur del mundo?",
      "options":[
        "Chile",
        "Argentina",
        "Sudáfrica",
        "Nueva Zelanda"
      ],
      "answer":"Argentina"
    },
    {
      "question":"¿Cuál de estos países africanos no tiene costa?",
      "options":[
        "Mauritania",
        "Senegal",
        "Gambia",
        "Todas tienen costa"
      ],
      "answer":"Todas tienen costa"
    },
    {
      "question":"¿En qué se dividen las rupias indias y pakistanís?",
      "options":[
        "En centavos",
        "En céntimos",
        "En peniques",
        "En paisas"
      ],
      "answer":"En paisas"
    },
    {
      "question":"¿Cuál de las siguientes islas está más al sur?",
      "options":[
        "Sicilia",
        "Malta",
        "Córcega",
        "Cerdeña"
      ],
      "answer":"Malta"
    },
    {
      "question":"¿Cuál de las siguientes ciudades no es una ciudad santa?",
      "options":[
        "Santiago de Compostela",
        "Hebrón",
        "Asís",
        "Burgos"
      ],
      "answer":"Burgos"
    },
    {
      "question":"¿Cuál es la capital de Baréin?",
      "options":[
        "Baréin",
        "Manama",
        "Ammán",
        "Riad"
      ],
      "answer":"Manama"
    },
    {
      "question":"¿En qué país está la Laguna Verde? .",
      "options":[
        "Chile",
        "Argentina",
        "Bolivia",
        "Todas son correctas"
      ],
      "answer":"Bolivia"
    },
    {
      "question":"¿En qué cordillera están la mayoría de las grandes montañas? .",
      "options":[
        "En el Karakórum",
        "En el Himalaya",
        "En los Andes",
        "En las Montañas Rocosas"
      ],
      "answer":"En el Himalaya"
    },
    {
      "question":"¿Qué ciudad europea es famosa por la belleza de su parlamento? .",
      "options":[
        "París",
        "Madrid",
        "Praga",
        "Budapest"
      ],
      "answer":"Budapest"
    },
    {
      "question":"¿Cuál es la capital de Libia? .",
      "options":[
        "Trípoli",
        "Beirut",
        "El Cairo",
        "Riad"
      ],
      "answer":"Trípoli"
    },
    {
      "question":"¿Entre qué dos países está el lago Titicaca?",
      "options":[
        "Bolivia y Perú",
        "Bolivia y Paraguay",
        "Bolivia y Brasil",
        "Bolivia y Argentina"
      ],
      "answer":"Bolivia y Perú"
    },
    {
      "question":"¿Cuál es la capital de la república de Macedonia?",
      "options":[
        "La Valeta",
        "Skopje",
        "Chisinau",
        "Sarajevo"
      ],
      "answer":"Skopje"
    },
    {
      "question":"¿Qué accidente geográfico se define como un conjunto de islas, islotes y diminutas masas de tierra cercanas entre sí? .",
      "options":[
        "Islotes",
        "Península",
        "Archipiélago",
        "Meandro"
      ],
      "answer":"Archipiélago"
    },
    {
      "question":"¿A qué país pertenece la isla Mujeres? .",
      "options":[
        "México",
        "Argentina",
        "Colombia",
        "Chile"
      ],
      "answer":"México"
    },
    {
      "question":"¿Qué país es bañado por la Bahía de Hudson? .",
      "options":[
        "Estados Unidos",
        "Reino Unido",
        "Rep. de Irlanda",
        "Canadá"
      ],
      "answer":"Canadá"
    },
    {
      "question":"¿Qué país africano fue antigua colonia española? .",
      "options":[
        "R.D. Congo",
        "Guinea Ecuatorial",
        "Sudáfrica",
        "Egipto"
      ],
      "answer":"Guinea Ecuatorial"
    },
    {
      "question":"¿En qué continente/s se encuentra Turquía? .",
      "options":[
        "América",
        "Asia y Europa",
        "África y Europa",
        "Oceania"
      ],
      "answer":"Asia y Europa"
    },
    {
      "question":"¿Cuál es la religión mayoritaria en China? .",
      "options":[
        "Budismo",
        "Taoísmo",
        "Confucianismo",
        "Cristianismo"
      ],
      "answer":"Budismo"
    },
    {
      "question":"¿En qué mar desemboca el rio Segura? .",
      "options":[
        "Ninguna es correcta",
        "Mar Cantábrico",
        "Mar Báltico",
        "Mar Mediterráneo"
      ],
      "answer":"Mar Mediterráneo"
    },
    {
      "question":"¿Que accidente geográfico se define como una pendiente vertical abrupta? .",
      "options":[
        "Un acantilado",
        "Un barranco",
        "Una montaña",
        "Un puente"
      ],
      "answer":"Un acantilado"
    },
    {
      "question":"¿Cuál es el edificio más famoso en Dubai? .",
      "options":[
        "Crystal Island",
        "Torre Eiffel",
        "Burjal Arab",
        "Crosgrove"
      ],
      "answer":"Burjal Arab"
    },
    {
      "question":"¿Con cuántos países limita la República Argentina? .",
      "options":[
        "6",
        "5",
        "4",
        "3"
      ],
      "answer":"5"
    },
    {
      "question":"¿Dónde se encuentra el Cerro Uritorco, conocido por sus avistamientos a O.V.N.I.S.? .",
      "options":[
        "La Banda, Santiago del Estero",
        "Logroño, España",
        "Santiago, Chile",
        "Capilla del Monte, Córdoba"
      ],
      "answer":"Capilla del Monte, Córdoba"
    },
    {
      "question":"¿Dónde está el desierto del Gobi? .",
      "options":[
        "Al sur de Mongolia",
        "Al sur de China",
        "Al sur de Japón",
        "Ninguna es correcta"
      ],
      "answer":"Al sur de Mongolia"
    },
    {
      "question":"¿Dónde se encuentra Baiona? .",
      "options":[
        "Francia",
        "Pontevedra",
        "País Vasco",
        "Andalucia"
      ],
      "answer":"Pontevedra"
    },
    {
      "question":"¿A qué país pertenece la Isla de Pascua? .",
      "options":[
        "Indonesia",
        "Chile",
        "Australia",
        "Es un país"
      ],
      "answer":"Chile"
    },
    {
      "question":"¿En qué país de África es el español el idioma oficial? .",
      "options":[
        "Camerún",
        "Gabón",
        "Ghana",
        "Guinea Ecuatorial"
      ],
      "answer":"Ghana"
    },
    {
      "question":"¿Cuál es la capital de Argelia? .",
      "options":[
        "Argela",
        "Arabia",
        "Colombo",
        "Argel"
      ],
      "answer":"Argel"
    },
    {
      "question":"¿Dónde está la isla más joven del mundo, nacida en 2011 producto de una erupción volcánica? .",
      "options":[
        "En Omán",
        "En la Polinesia Francesa",
        "En Australia",
        "En Yemen"
      ],
      "answer":"En Yemen"
    },
    {
      "question":"¿En qué continente está la India? .",
      "options":[
        "Oceanía",
        "América",
        "Asia",
        "Antártida"
      ],
      "answer":"Asia"
    },
    {
      "question":"¿Cuál es la capital del estado de California? .",
      "options":[
        "San Francisco",
        "Sacramento",
        "Los Ángeles",
        "San Diego"
      ],
      "answer":"Sacramento"
    },
    {
      "question":"¿Cuál es el mayor golfo de Africa? .",
      "options":[
        "El de Sirte",
        "El de Gabés",
        "El de Guinea",
        "Ninguna es correcta"
      ],
      "answer":"El de Guinea"
    },
    {
      "question":"¿Cúales son las ciudades autónomas de España? .",
      "options":[
        "Melilla y Alhucemas",
        "Melilla y Nador",
        "Ceuta y Villa Sanjurjo",
        "Ceuta y Melilla"
      ],
      "answer":"Ceuta y Melilla"
    },
    {
      "question":"¿Cúal es la capital de Alemania? .",
      "options":[
        "Berlín",
        "Múnich",
        "Frankfurt",
        "Dublin"
      ],
      "answer":"Berlín"
    },
    {
      "question":"¿Dónde está la ciudad de Mostar? .",
      "options":[
        "Serbia",
        "Montenegro",
        "Bosnia y Herzegovina",
        "Croacia"
      ],
      "answer":"Bosnia y Herzegovina"
    },
    {
      "question":"¿De dónde es capital Thimbu? .",
      "options":[
        "De Thimbu",
        "De Bután",
        "De Nepal",
        "Ninguna es correcta"
      ],
      "answer":"De Bután"
    },
    {
      "question":"¿Cuál es la capital de Ecuador? .",
      "options":[
        "Lima",
        "Quito",
        "Bogota",
        "Guayaquil"
      ],
      "answer":"Quito"
    },
    {
      "question":"¿Cuál de estos países no está en una isla? .",
      "options":[
        "Japón",
        "Jamaica",
        "Madagascar",
        "Ghana"
      ],
      "answer":"Ghana"
    },
    {
      "question":"¿Cuál de las siguientes ciudades sudafricanas es la más poblada? .",
      "options":[
        "Johannesburgo",
        "Ciudad del Cabo",
        "Pretoria",
        "East London"
      ],
      "answer":"Johannesburgo"
    },
    {
      "question":"¿Cuál de las grandes montañas ha sido estalada más veces? .",
      "options":[
        "El K2",
        "El Everest",
        "El Annapurna I",
        "El Annapurna II"
      ],
      "answer":"El Everest"
    },
    {
      "question":"¿Dónde queda el monumento a la mitad del mundo? .",
      "options":[
        "Quito",
        "Bogota",
        "Lima",
        "Manaos"
      ],
      "answer":"Quito"
    },
    {
      "question":"¿Dónde se encuentra la cordillera de Los Andes? .",
      "options":[
        "Europa",
        "Asia",
        "Oceania",
        "América"
      ],
      "answer":"América"
    },
    {
      "question":"¿A qué localidad manchega irías a por ‘berenjenas’? .",
      "options":[
        "al Toboso",
        "a Orejilla del Sordete",
        "a Almagro",
        "al Viso del Marqués"
      ],
      "answer":"a Almagro"
    },
    {
      "question":"¿En qué ciudad española encontrarás los barrios de la Trinidad, la Palmilla y Carranque? .",
      "options":[
        "Barcelona",
        "Sevilla",
        "Málaga",
        "Las Palmas"
      ],
      "answer":"Málaga"
    },
    {
      "question":"¿Dónde vivía Pablo Escobar? .",
      "options":[
        "Colombia",
        "Ecuador",
        "Argentina",
        "España"
      ],
      "answer":"Colombia"
    },
    {
      "question":"¿A qué archipiélago pertenece la isla de Gran Canaria? .",
      "options":[
        "Canario",
        "Chinijo",
        "Isleño",
        "Atlántico"
      ],
      "answer":"Canario"
    },
    {
      "question":"¿Cuál es la capital de Corea Del Sur? .",
      "options":[
        "Busan",
        "Pyongyang",
        "Tegucigalpa",
        "Seúl"
      ],
      "answer":"Seúl"
    },
    {
      "question":"¿Dónde se encuentra la ciudad de Bahía Blanca? .",
      "options":[
        "Uruguay",
        "Argentina",
        "Chile",
        "Brasil"
      ],
      "answer":"Argentina"
    },
    {
      "question":"64- Una península es una parte del territorio… .",
      "options":[
        "Muy montañosa",
        "Rodeada totalmente de agua",
        "Rodeada de agua menos por una parte",
        "Ninguna es correcta"
      ],
      "answer":"Rodeada de agua menos por una parte"
    },
    {
      "question":"¿A qué ciudad costera europea se la conoce como la Perla del Adriático? .",
      "options":[
        "Dubrovnik",
        "Nápoles",
        "Barcelona",
        "Atenas"
      ],
      "answer":"Dubrovnik"
    },
    {
      "question":"¿En qué continente se encuentra el país Mexico? .",
      "options":[
        "Europa",
        "Asia",
        "América",
        "Oceania"
      ],
      "answer":"América"
    },
    {
      "question":"¿De qué colores es la bandera de Bélgica? .",
      "options":[
        "Negro, amarillo y rojo",
        "Negro, amarillo y verde",
        "Negro y amarillo",
        "Amarillo y marron"
      ],
      "answer":"Negro, amarillo y rojo"
    },
    {
      "question":"¿Cuál es la capital de Angola? .",
      "options":[
        "Kinasasa",
        "Luanda",
        "Zuberoa",
        "Brazzabille"
      ],
      "answer":"Luanda"
    },
    {
      "question":"¿Dónde están las torres Petronas? .",
      "options":[
        "En Malasia",
        "En Indonesia",
        "En Singapur",
        "En Tailandia"
      ],
      "answer":"En Malasia"
    },
    {
      "question":"¿Dónde se celebra el Oktoberfest? .",
      "options":[
        "Alemania",
        "Rusia",
        "Ucrania",
        "Reino Unido"
      ],
      "answer":"Alemania"
    },
    {
      "question":"¿Cuál es el plato típico de Mallorca? .",
      "options":[
        "Tumbet",
        "Paella",
        "Marisco",
        "Merchines"
      ],
      "answer":"Tumbet"
    },
    {
      "question":"¿Dónde nació el Hip-Hop? .",
      "options":[
        "Nueva York",
        "San Francisco",
        "Chicago",
        "Philadelphia"
      ],
      "answer":"Nueva York"
    },
    {
      "question":"¿Cuál es el idioma oficial de Uruguay? .",
      "options":[
        "El uruguayo",
        "El español",
        "El uruguayo y el español",
        "El español y el guaraní"
      ],
      "answer":"El español"
    },
    {
      "question":"¿qué ciudad tiene como símbolo ‘xxx’? .",
      "options":[
        "París",
        "Praga",
        "Berlín",
        "Ámsterdam"
      ],
      "answer":"Ámsterdam"
    },
    {
      "question":"¿Cuáles son los ingblackientes exclusivos de la paella valenciana son? .",
      "options":[
        "Arroz, mariscos, guisantes",
        "Arroz, judías verdes, carne de pollo y conejo",
        "Arroz, garbanzos, costillas, morcillas",
        "Arroz, chorizo y mucho limón"
      ],
      "answer":"Arroz, judías verdes, carne de pollo y conejo"
    },
    {
      "question":"¿Cuál es la capital de Kosovo? .",
      "options":[
        "Kosovo",
        "Tenerife",
        "Prístina",
        "Malí"
      ],
      "answer":"Prístina"
    },
    {
      "question":"¿Cuándo es verano en el hemisferio sur?",
      "options":[
        "De diciembre a marzo",
        "De marzo a junio",
        "De junio a septiembre",
        "De septiembre a diciembre"
      ],
      "answer":"De diciembre a marzo"
    },
    {
      "question":"¿Qué país NO se encuentra en Asia?",
      "options":[
        "Indonesia",
        "Sri Lanka",
        "Brunei",
        "Comores "
      ],
      "answer":"Comores"
    },
    {
      "question":"¿Cuál es la capital de Japón?",
      "options":[
        "Tokio",
        "Kyoto",
        "Pekin",
        "Ninguna es correcta"
      ],
      "answer":"Tokio"
    },
    {
      "question":"¿Cuál de estos países africanos NO tiene costa ?",
      "options":[
        "Sudáfrica ",
        "Túnez",
        "Chad",
        "Marruecos"
      ],
      "answer":"Chad"
    },
    {
      "question":"¿Cuál es la capital de Belice ?",
      "options":[
        "Kingston",
        "Managua",
        "Belmopan",
        "Saint John"
      ],
      "answer":"Belmopan"
    },
    {
      "question":"¿A qué país tienes que ir para visitar el turístico pueblo costero de Sidi Bou Said?",
      "options":[
        "Marruecos ",
        "Egipto",
        "Túnez",
        "Libia"
      ],
      "answer":"Túnez"
    },
    {
      "question":"¿En qué provincia desemboca el Ebro en el Mediterráneo ?",
      "options":[
        "Castellón ",
        "Barcelona",
        "Tarragona",
        "Zaragoza"
      ],
      "answer":"Tarragona"
    },
    {
      "question":"¿Dónde creció Sigmund Freud ?",
      "options":[
        "París",
        "Munich",
        "Kiev",
        "Viena"
      ],
      "answer":"Viena"
    },
    {
      "question":"¿En qué continente queda Chile?",
      "options":[
        "Asia",
        "América",
        "Europa",
        "Africa"
      ],
      "answer":"América"
    },
    {
      "question":"¿Cuántas estrellas tiene la bandera de China?",
      "options":[
        "Ninguna es correcta",
        "6",
        "0",
        "5"
      ],
      "answer":"5"
    },
    {
      "question":"¿Cuál es la comunidad autónoma más grande de España?",
      "options":[
        "Comunidad de Madrid",
        "Extremadura",
        "Andalucía ",
        "País Vasco"
      ],
      "answer":"Andalucía"
    },
    {
      "question":"¿Dónde se encuentra Manresa ?",
      "options":[
        "Sur de Cataluña",
        "Norte de Cataluña",
        "Centro de Cataluña",
        "Oeste de Cataluña"
      ],
      "answer":"Centro de Cataluña"
    },
    {
      "question":"¿Cuál es la capital de Islandia?",
      "options":[
        "Riga ",
        "Reikjavik",
        "Dublín",
        "Minsk"
      ],
      "answer":"Reikjavik"
    },
    {
      "question":"¿En qué provincia está Valdelinares el pueblo más alto de España?",
      "options":[
        "Zaragoza ",
        "Granada ",
        "Teruel ",
        "Gran Canaria "
      ],
      "answer":"Teruel"
    },
    {
      "question":"¿De que tiene forma Italia?",
      "options":[
        "Gorro ",
        "Bota ",
        "Submarino ",
        "Nube "
      ],
      "answer":"Bota"
    },
    {
      "question":"¿Cuál es la capital de Luxemburgo?",
      "options":[
        "Berlín ",
        "Luxemburgo ",
        "Berna",
        "La Valeta "
      ],
      "answer":"Luxemburgo"
    },
    {
      "question":"¿Cuál es el océano más profundo ?",
      "options":[
        "Atlántico ",
        "Pacífico",
        "Índico ",
        "Ártico "
      ],
      "answer":"Pacífico"
    },
    {
      "question":"¿Dónde se encuentra la Comisión y el Consejo Europeo?",
      "options":[
        "Bruselas ",
        "Estrasburgo ",
        "Londres ",
        "Luxemburgo"
      ],
      "answer":"Bruselas"
    },
    {
      "question":"¿En qué provincia vasca se situa el pueblo de Soraluze?",
      "options":[
        "Gipuzkoa",
        "Iparralde ",
        "Álava",
        "Vizkaia"
      ],
      "answer":"Gipuzkoa"
    },
    {
      "question":"¿Cuál es la capital de Vizcaia, País Vasco?",
      "options":[
        "Sopuerta",
        "Donostia ",
        "Vitoria",
        "Bilbao"
      ],
      "answer":"Bilbao"
    },
    {
      "question":"¿Cuál de las siguientes ciudades es la capital autonómica de Extremadura? ",
      "options":[
        "Badajoz ",
        "Mérida ",
        "Zafra ",
        "Cáceres "
      ],
      "answer":"Mérida"
    },
    {
      "question":"¿De dónde eran los vikingos?",
      "options":[
        "Suiza ",
        "U.S.A ",
        "Italia",
        "Noruega "
      ],
      "answer":"Noruega"
    },
    {
      "question":"¿Dónde están las líneas de Nazca?",
      "options":[
        "En Chile ",
        "En Colombia ",
        "En Perú",
        "En Paraguay"
      ],
      "answer":"En Perú"
    },
    {
      "question":"¿Qué países integran la alianza centroeuropea llamada Grupo Visegrad?",
      "options":[
        "Hungría,Polonia,Bosnia y Eslovenia ",
        "Hungría,Polonia,Rep. Checa y Eslovaquia",
        "Hungría,Polonia,Rep. Checa y Bosnia",
        "Hungría,Polonia,Eslovequia,Eslovenia"
      ],
      "answer":"Hungría,Polonia,Rep. Checa y Eslovaquia"
    },
    {
      "question":"¿A qué país pertenece el código internacional PA?",
      "options":[
        "Portugal ",
        "Panamá",
        "Palestina",
        "Palaos"
      ],
      "answer":"Panamá"
    },
    {
      "question":"¿En qué pais situarías a la bahia Hudson?",
      "options":[
        "Estados Unidos ",
        "Canadá",
        "Irlanda",
        "Australia"
      ],
      "answer":"Canadá"
    },
    {
      "question":"¿Qué ciudad es conocida por su carnaval,considerado el segundo más importante del mundo ?",
      "options":[
        "Cádiz",
        "Las Palmas de Gran Canaria",
        "Santa Cruz de Tenerife",
        "Sitges "
      ],
      "answer":"Santa Cruz de Tenerife"
    },
    {
      "question":"¿En qué ciudad de Andalucía es típico el carnaval?",
      "options":[
        "Sevilla",
        "Granada ",
        "Málaga",
        "Cádiz"
      ],
      "answer":"Cádiz"
    },
    {
      "question":"¿Dónde se encuentran las Lagunas de Ruidera?",
      "options":[
        "Comunidad Valenciana",
        "Castilla la Mancha",
        "Galicia",
        "Castilla y Leon"
      ],
      "answer":"Castilla la Mancha"
    },
    {
      "question":"¿Dónde está la montaña de Jade ? ",
      "options":[
        "China",
        "Corea del Sur",
        "Taiwan",
        "Singapur "
      ],
      "answer":"Taiwan"
    },
    {
      "question":"¿Cuáles son los colores de la bandera de Bolivia? ",
      "options":[
        "Rojo,amarillo y verde",
        "Verde,azul y amarillo",
        "Rojo,naranja y verde",
        "Amarillo,verde y blanco"
      ],
      "answer":"Rojo,amarillo y verde"
    },
    {
      "question":"¿Dónde están las líneas de Nazca? ",
      "options":[
        "En Chile ",
        "En Colombia",
        "En Perú",
        "En Paraguay"
      ],
      "answer":"En Perú"
    },
    {
      "question":"¿Cuál es el país más pequeño de Asia ? ",
      "options":[
        "Maldivas",
        "Nauru",
        "Laos",
        "Japón"
      ],
      "answer":"Maldivas"
    },
    {
      "question":"¿Cuantas islas tienen las Islas Canarias y cuantos islotes? ",
      "options":[
        "7 islas y 5 islotes",
        "7 islas y 6 islotes ",
        "6 islas y 6 islotes",
        "7 islas y 7 islotes"
      ],
      "answer":"7 islas y 6 islotes"
    },
    {
      "question":"¿En qué comunidad autónoma se encuentra la población de Torrijos? ",
      "options":[
        "Cádiz ",
        "Burgos ",
        "Toledo ",
        "Lleida"
      ],
      "answer":"Toledo"
    },
    {
      "question":"¿Dónde se encuentra el Cabo de Gata ? ",
      "options":[
        "En Almería ",
        "En Cádiz ",
        "En Alicante ",
        "En Huelva"
      ],
      "answer":"En Almería"
    },
    {
      "question":"¿De qué país es el panda el animal nacional ? ",
      "options":[
        "Canadá ",
        "Tanzania",
        "China",
        "Australia"
      ],
      "answer":"China"
    },
    {
      "question":"¿Dónde está Pernambuco? ",
      "options":[
        "En Brasil",
        "En Chile",
        "En Sudáfrica",
        "En India"
      ],
      "answer":"En Brasil"
    }
  ]
}